「內地代表」之謎

「內地代表」之謎

互聯網

昨天有讀者留言，罵我和「毒果」不斷抹黑大灣區，簡直豈有此理！拙文〈群星唱衰大灣區〉所論，言必有據，無可反駁，但你不能因為反駁不了，便訴諸老屈，這是十分不道德的。我批評的對象是一眾矯情的歌星，不是大灣區。文中說大灣區上網須要翻牆，只是陳述事實──國家擔心人民思想受到污染，於是嚴格管制資訊，何「黑」之有？唱好大灣區，是「重中之重」的任務，但《共同家園》由歌詞，歌手，到宣傳，處處惹人非議。我為了國家利益，挺身而出，指出此歌的毛病，怎會是「抹黑」？今天再舉一例。

根據官方資料（可參考幾份「愛國報章」的報道），《共同家園》一曲集合香港、內地及澳門的紅星合唱，「內地代表則有劉愷威、袁婭維及李聰，而澳門則有小肥」。

「叉燒炳」個仔係「內地代表」？咁楊冪係咪香港代表？想起讀小學時，同班有一位男同學，常常參演教育電視，是班內的「大明星」，反而沒有人留意一個叫劉愷威的男孩。這個劉愷威，成績如何我沒有印象，肯定不是名列前茅，為人比較內向，操行良好。

外形呢，只能說其貌不揚：國字臉，鼻子塌得幾乎不見鼻梁，眉毛濃黑而雜亂，彷彿用一支蘸滿墨水的毛筆，左一下右一下，在額頭重重畫兩個「一」字，臃腫的單眼皮垂下來，也令雙眼沒精打采。本來這樣的一位小學同學，我是不可能有印象的，但有時放學後，會見到他的「洪七公」爸爸來接他，家母也曾跟「洪七公」打招呼，我就記住他了。

事隔多年，忽然發現「維穩歌」的演唱者名單中，有一位「內地代表」，跟當年那個憨乎乎的男孩同名同姓，但臉孔竟變成林𥧌和孫耀威之間，這一驚真是非同小可！各種跡象顯示，我的小學同學劉愷威，和楊冪老公劉愷威，應該是兩個人，理由有二。首先，劉愷威的相貌跟香港一樣，真是「滄海桑田」，佢阿媽認唔認得就好難講，但我同我阿媽就肯定唔認得。

回歸以來，究竟是香港社會的變化大，抑或劉愷威樣子的變化大？我看不透。第二，假如今天這個劍眉星目、英姿颯爽、chok到不行的劉愷威，真是當年那個粗眉細眼、傻頭呆腦、零存在感的劉愷威，那麼他分明是土生土長香港人，怎會忽然變成「內地代表」呢？

所謂「不尋常的主張，需要不尋常的證據」（Extraordinary claims require extraordinary evidence），既然相貌不同，氣質不同，身分又不同，那麼最大可能的情況是：現在這位大明星帥哥，只是跟那個小學劉愷威同名同姓而已。他的爸爸「洪七公」又如何解釋呢？應該是我一時眼花。

但翻查網上資料，我徹底崩潰了。劉愷威原來真的在英屬香港出生，1994年出道，加入TVB，一直沒什麼觀眾緣，到2005年才在《甜孫爺爺》首度擔正。現在的國籍是加拿大。一個在香港出生、長大的加拿大人，為什麼會成為唱好大灣區的「內地代表」呢？希望愛國人士賜教。

平心而論，劉愷威的故事還是蠻勵志的：飲香港的奶，入加國的籍，賺大陸的錢，簡直是king of the world，《共同家園》這首歌，他一個人唱就夠了。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
你以為中文好易呀 (李純恩)

下一則
下一則
為何是Edelweiss？ (陳惜姿)